% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=3d2f9&id=2N41-1&n=2&d=10&s=3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation facteur commun
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Factoriser les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
   $A=(2x+2)(3x-2)-(2x+2)(4x-4)$\\
    $B=x(x-3)-4(x-3)$\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=3d2f9&id=2N41-1&n=2&d=10&s=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
    \item $ A= x(x+3)+4(x+3)$.\\
    On remarque que $(x+3)$ est un facteur commun.\\
    $\phantom{ABC}={\color{blue}\boldsymbol{x}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}+{\color{blue}\boldsymbol{4}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}$\\
    $\phantom{ABC}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+4)}}$\\
    \item $ B= x(3x+2)+5(3x+2)$\,\,On remarque que $(3x+2)$ est un facteur commun.\\
    $\phantom{ABC}={\color{blue}\boldsymbol{x}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}+{\color{blue}\boldsymbol{5}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}$\\
    $\phantom{ABC}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+5)}}$\\
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Factoriser, c'est transformer une somme en un produit.\\
  On cherche un facteur commun.\\
  Par exemple,\\
  \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=(5x+4)(3x+3)+(3x+3)(x-2)$\\On remarque que $(3x+3)$ est un facteur commun.\\$A={\color{blue}\boldsymbol{(5x+4)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+3)}}+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x-2)}}$\\$A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5x+4+x-2)}}$\\$A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(6x+2)}}$\\\end{minipage}

\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}
    \item $A ={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+4)}}$
    \item $B = ={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+5)}}$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}